花蓮六日五夜毒撚之旅

第一次開po，唔知規矩，要屌都屌得細力d
唔講咁多，po圖先

要搭接駁巴先到，窮撚無辦法

咩叫毒撚，我諗哩張圖會俾到答案你
成行得我一個坐，真係有錢都未必做到

因為掛住趕機而無食晏
所以一落機就狗衝去市中心食野
聽司機講公正包子d包唔錯，又抵屌
結果一去到唔諗咁多，實行餓狗搶屎既食野方針

會去邊到

聽日會去哩個太魯閣
其實都係無幾耐之前買機票

食左少少野填肚，就落左去夜市掃下街
好多炸野食，不過我哩d廢柴怕熱氣就不了
不過嗰多士真係幾正，揀左沙爹牛肉做料
食落嗰感覺有d似蛋牛治，一樣咁juicy

同場加映花蓮夜市唔知乜乜現場會
竟然有盧廣仲，係有d驚喜
不過如果係one ok rock，應該會痴晒線咁跳上前 （ff中)

難得行完整日既行程，梗係好好歎翻下喇
聽講哩間酒吧最出名就係宜籣讓製既啤酒
佢有四款，我就揀左小麥黎試，聞落幾香，飲落幾甜，不俗
利申：無點飲開啤酒

好正！我早一個星期先去完花蓮

LM

同機wo巴打

你會唔會係坐係我後面嗰3位人兄其中一個？

正當我以為飲完酒會好好訓既時候
點知我訓唔慣生保床
成晚訓得唔好之餘，重要俾陽光曬醒

機票幾錢

唔會，我差唔多最前，毒撚一個黎

有無興趣今晚落bar飲野？

來回加埋一千左右

第一站就係哩個清水斷崖
嗰海由深藍到淺藍都有
如果無人既話，對住嗰海打翻嗰飛機應該幾好feel

第二站就係哩個燕子口
睇見d山咁高咁近都有d淆青
一個唔小心跌舊石落黎就係咁先
不過講最驚既話
都係猛大嗰口，望上去讚嘆大自然既鬼斧神工既時候
上面有燕子痾屎落我嗰口

我上年自己去個時好想去呢到
但趕唔切

5月尾個陣去左，太魯閣好正

唔啦 好多野都仲未睇
個清水 真係靚

巴打要試下西瓜大王同鵝肉先生

西瓜大王D生果好甜好抵，個陣晚晚買2-3包返民宿食
鵝肉先生好正

上年去4日 4日都落雨
連個海都睇唔到

賣得咁少
但我覺得佢機票相比台灣其他城市係唔平。

我去個陣都係，唯一一日冇落雨就去左太魯閣，清水斷涯同七星譚

之前睇過冇咁平
結果返台北算。

劉個名先

好想再去
個時花多d時間係台東 係花蓮冇咩點停留

我今日都係哩個行程

夜晚除左夜市重有咩景點？

之後就行哩個砂卡礑步道
靚就係幾靚，但真係差d就爆頭
因為樓底真係矮到要烏低身先過到
之後有幾熱？你睇下隻狗就知
成隻死狗咁

文創好似開到9點

夜晚我都係出去食個飯買d野返民宿食就算

[img]
最後去埋嗰七星潭埋尾
真係曬到左線
睇晒死個灘都無咩靚女，有d失望
希望今晚去夜市會有機見到

過癮

聽講哩間柯仔煎係最好食，所以就慕名而來
不過飛的黎嗰時都有段故
就係嗰司機聽左我up十尻幾次都聽唔明我up咩
因為我就咁將嗰柯廣東話意加多d r音，就當係國語
結果俾嗰司機恥笑足成程

食左 好多人食 我自己覺得一般，但比大部份好食

我到依家都重等佢上菜
巴打重有無好西推介？

想試後小小 果個 餃子 不過 好多人又係 打算過幾日試

樓主係邊到住

利申：上月尾先去完 一樣毒撚遊但好feel

住國富路嗰邊
點free法先
我都想見識下

係咪公正餃子？

炸彈蔥油餅
鵝肉先生
無食過唔好話自己去過花蓮

嗰柯仔煎係唔錯，係嗰汁有d「葛」喉
至於公正餃子嗰煎餃唔講，剩係今日都食左三次
陣間三點重要去玩獨木舟，真係唔知訓唔訓好

租架單車or電動車沿海邊踩好撚free 過馬路要小心不過

睇天文台哩幾日有機落雨，所以都係唔打算租

個陣都想去玩獨木舟，不過落雨

鵝肉先生真係好正，本身都冇諗住食，有一晚落雨，間野又近民宿就去試下，真係好正

見巴打咁講，原本驚d鵝毒都今晚照去試下

鵝肉加埋佢個汁真係 諗起都想去多次

原本諗住爬住獨木舟咁睇日出
點知我地手腳太慢，未落手都已經日出
唔知係唔夾，定係我智商有問題，成撚日都爬到z字形咁去
慢到要開追悼會，差唔多嗰個上晒岸等我地

太魯閣最正一定係要入埋水濓洞

國富路 附近好似無野行 有野食多
Free到可以行哂半個花蓮市 你試下

翻到民宿無耐就去左睇鯨魚，真係攰到想唔去
鯨魚就睇唔到喇，海豚就有唔少
見佢地係度表演是羅莽回旋，羅莽360，280，任意翻騰，未逢敵手
不過回程嗰人訓到釣魚咁，真係有鯨魚都唔知

睇來幾得意

曬到有小小中暑真係

我第二日已經曬傷左

真係幾好味，唔洗點醬都夠味
最正係有一人份量，咁就唔洗驚食唔晒

唔洗點醬都夠味，但點醬係另一種味，有D似燒鵝味

btw，市中心附近有咩地方好行？
夜市已經行過一次，有d唔想再行

夜晚冇乜好行

第一日去到行左陣就走
依家食完鵝肉又未肚餓，都唔去邊好

上面果碟應該幾好味
飲埋啤酒就一流

訓得三，四粒鐘，重要體力消耗咁多
所以都係無飲到

最後去食晚飯之前，去左文創hea下
比相象中無咁多野睇
但勝在有冷氣同地方坐下
睇怕哩d文藝地方都係唔啱我哩d老粗
最後貪就腳就去左食台北牛排
叫左6成熟，放得落口就算，食翻d肉補充下體力
同係it's fucking raw就得

我旅行都只會飲少少就算
辣野除非明知第二日冇特別行程先敢食

follow up 中

btw牛扒唔錯丫
非中国牛，好似係

係咪中國我都未必食得出
事關純粹哩餐想攞d營養，牛嚼牡丹

尋日玩完獨木舟哩d體力消耗既活動
今日就決定輕鬆d，拼車遊下東海岸就算
所以睇怕今日睇到既全部都係海，海，海，同海

話說同車計埋我有5個人，3個上海，1個台灣
咁食晏當然會傾下偈喇
之後台灣人就話佢地d電視成日都只係會報台灣當地新聞，無咩國際新聞
我就忍唔住講，就係因為咁，我地先會知台灣咁多風化案，重會幫你地每個地方計分tim

真係講左出口?

鵝肉先生真係超正 超級好味
我覺得花蓮鐵三角呢個位D野食仲多仲好味過夜市個到

當然有講喇
台灣朋友只有無奈接受

夜市又人多，又無咩位坐

啲景唔錯

夜市麻麻地，台北個d好味d又多選擇，所以食左一晚就冇再去食

其中一站就係去左石梯坪
唔知點解會無端端有座小丘係度
正所謂欲窮千里目，更上一層樓
咁爬完就以為會睇到好多野喇
屌，都係一望無際既海

講過癮既話，都係地下嗰啲坑
成個水箱咁款有魚游黎游去

哩個真，唔係有日有盧廣仲，我都未必會係嗰度咁耐

聽講話有個新既玻璃棧道
見咁過癮就梗係去喇
點知去到真係屌一聲叫出來
原來條棧道都唔撚係架空，望落去都唔撚係萬丈深圳咁款
難怪第一日開就有人整爛塊玻璃
一個字：伏
二個字：大伏
三個字：好撚伏

不過哩種中伏既感覺
都唔夠開心農場隻浣熊咁絶望
你睇咁憂鬱既眼神，成個朝偉咁款，就知咩事
好心就俾嗰伴佢喇

有冇阿婆

無遇到呀，有會點？

尋日翻到市區就叫拼車司機車我去哩個蔥油餅
結果司機就帶左我地去哩間
一咬落去真係不得了，嗰種咸香應該係我成世仔都未試過
所以我食完去左便利店坐陣，再行翻去買過
後來先知前面嗰間係再好食d
今日有機會再去試下

之後就行左去巴打講過，係時光1939附近既特色咖啡
可惜去到先發現無開門
唯有今日有時間再去睇睇
跟住就去液香偏食
還可以，無想像中咁好食

去完台北 今日最後一日番花蓮 聽日走啦

enjoy every minute

今日飛花蓮 本身有野做 而家突然要係花蓮留多4日 個四日既酒店同行程完全未諗 諗住人地去邊我去邊 有冇巴絲同行？

18-21/7

留名，8月帶老母去

就快冇晒台幣

我都得翻一千台幣，睇黎都要㩒多少少錢

去拼車玩喇，幾過癮

970台灣花蓮縣花蓮市國民九街57號老爹餐館

首推呢間野 牛肉麫 勁 好 食

推薦王記茶鋪

今朝都係晨咁早去左玩哩個溯溪
其實一開始都唔知係d咩黎
真到落場打真軍先知原來係爬山澗，玩下跳水
係咁熱既情況下，浸住冰涼既水真係好撚爽
特別係我d皮膚已經曬傷左

不過爬去高處跳水真係有d難度
好幾次爬到一半就冼左落黎

拼車係咪係遊客中心到搵定經hostel訂？

咁好天氣

我幾次去台灣唔係多雲就係落雨

我係民宿嗰主人幫我安排

我都係死好彩
睇天文台都話哩幾日有機落雨

今日決定食埋另一間蔥油餅
見對面間檸檬茶同嗰蔥油餅幾夾，就決定試試佢
杯野都幾足料，但食到最後酸到濁親
結果杯野差唔多飲完，先等到嗰蔥油餅

嗰䓤油餅食落同尋日嗰間差唔多
都係咁好食，只係實在等太耐，真係咩mood都無
所以好似嗰司機咁講，邊間少人就去邊間會好d

巴打係咪聽日走

係呀，今晚應該會落巢吧飲下野
重有大地明信片未寫

聽日要勁撚早起身

花蓮機場通常要早幾多到？

我6點坐的士去(民宿話香港人多數係咁)

如果坐8點20機,你可以7點先坐的士.
因為佢地早25分鐘先會關check-in.

利申：花蓮讀書

巴打可以講多啲獨木舟同溯溪詳情嗎?
遲啲去花蓮想試下玩

今晚翻到民宿覆你

啱啱食左巴打推介既老爹餐館
嗰牛肉麵很的確有d料到
嗰味夠濃，但唔會太過份，要係咁飲水嗰款
而且又唔多人，乾乾淨淨，坐得幾舒服
就算係遠少少都係值得

咁機場有無郵票買架？

兩樣都係民宿幫我安排
不過我諗自己報名都應該可以
前者可以聯絡東海岸獨木舟俱樂部
後者可以搵Amis溯溪
你上fb就可以搵到

獨木舟就可以從另一個角度睇清水斷涯同日出
咁就大約三點就要到，交通可能要早d安排
我就好彩d，民宿主人好好人咁車我去
佢有大約三個景點，睇同行遊客體力情況，再決定去幾多個
我嗰時去左兩個，到第三個投票決定去唔去既時候
得我一個話繼續去

至於溯溪就係攀山涉水上去一個湖既地方
再係嗰度玩下跳水，浸下凍水
係嗰度食個靚飯再落翻黎
不過回路係行步道，係無水
到最後一段會係條河漂翻去終點
都係8點半係民宿搭車，一點幾完
大約1千台幣

巴打跟團係咪 大陸人多

我拼車識嗰d都唔係跟團
不過大陸好似係限制左自遊行旅客，但跟團就唔清楚

有煙花睇 正

之前新年去果陣東大門夜市有燈會
買左d野食去忘憂亭鳩坐吹下海風

我咁啱係酒吧入面都聽到
即刻狗衝出去睇

屌佢 部機delay 到咁遲

希望佢唔好delay到星期一
事關我重要翻工

有

唔該巴打
不過可惜係入左去侯機就無得再寄
如果唔係係入面寫多一，兩張都好

係飛的去機場嗰時見到
諗左幾日都唔明點解d雲會圍住嗰山頂
到底係座山真係咁高，又咁啱次次都有雲係隔離
定係真係有得解呢

完

Thank you 可以去玩玩
不過今次住係七星潭附近 所以應該只可以二選一

搭車去其實好快，不過要預兩日時間

上次一個人由火車站行去機場，需時1 小時，睇到日出的花蓮

行一個鐘會唔會太有耐性

我半個鐘都出晒汁
不過冇咁曬都ok

睇樣已覺得應該幾好味

突然多左好多post
follow up

惹蓮個海邊真心冇得頂

只要夠好天，嗰海唔會差得去邊

本來想搭火車去北埔站，但車票賣晒，所以就清晨呼吸下台灣清新空氣行路去，睇下日出同農田

如果高大真係會頂頭，我去到尾都見到砂卡礑隻狗，聽檔主講隻狗同山豬打架，攪到不良於行 ，最後仲食咗串燒山豬香腸先走

區間車都會冇位?

偏食都OK,不過係花蓮黎講有D貴

聰油餅聽講藍車同黃車好味，不過個陣落雨，冇去到食

我搭早上8點機，5點個班車無位，下一班車已經係7點，所以無得搭

正評

點解唔試下call的士？

蔥油餅真係無食過唔可以話自己黎過花蓮
因為除左公正飽子既煎餃性價比高，蔥油餅真係無得輸

區間車好似冇劃位,上到去好似地鐵咁有位就坐,冇位就企

唔好咁啦
下次都係唔好夏天去，夏天成日都落雨

黎緊可能會一個人去花蓮 未決定
到時搵你食飯得唔得？

我都有爬獨木舟，日出好靚，海好清！
唔關事架，佢地用個D獨木舟係難D爬直線架，因為闊D穩定D
利申：係香港有爬開

花蓮租電動車好定單車好？
電動車要唔要車牌先租到？

電動車唔洗牌都得
不過我一個人去，所以都係拼車方便d